美國海軍研究所報告建議美國發放私掠許可對抗中國海洋擴張

一項最新研究報告主張美國動用私掠船對抗中國的海洋擴張。另有報告說，中國的海上民兵武裝已經成為中國國家海洋戰略的重要組成部分。

美國海軍研究所4月月刊Proceedings登載了重量級學者撰寫的兩篇文章，提出了上述呼籲。

美國退役陸戰隊上校、戰略與國際研究中心資深顧問坎奇安（Mark Cancian）和學者施瓦茲（Brandon Schwartz）在文章說，中國龐大的商船船隊對美國構成了不對稱的薄弱環節，中國的全球貿易如果遭到攻擊，將會破壞中國的經濟與穩定。美國應該向私人船隻發放私掠許可（letter of marque），允許私人船隻在發生雙邊衝突時攔截並扣押中國的商船與物資。

文章提到，美國1907年以後就沒有正式簽署發放過私掠許可，可這是“出於戰略和政策考量，不是出於法律考量”，而且美國憲法也允許國會簽發私掠許可。

文章並指出，私掠許可在衝突發生後很快就能簽發，私人船隻幾個星期內就可以投入獵捕商船的行動，而建造一艘戰艦大概需要四年的時間，動用私掠船因此是對抗中國海洋擴張最廉價並迅捷的工具。

有報導說，國會眾議員保羅（Ron Paul）在2007年和2009年兩次提出利用私掠許可的方法討伐本拉登和索馬里的海盜，最後都沒有成功。

這兩篇文章刊登後有人很快提出了異議。美國軍事記者艾克斯（David Axe）10日在國家利益（National Interest）網站上發文說，美國如果發放私掠許可，中國可能採取報復措施，也向民營船隊發放私掠許可，對美國的商船和所有往返於美國的國際船運實施攔截，讓美國的國際貿易受損。文章說，“簡單的事實是，美國對外貿的依賴幾乎與中國相同，而且大部分是通過船運”，“後果可能很可怕”；

新加坡南洋理工大學國際與戰略研究所研究員許瑞麟（Collin Koh）對媒體說，使用私掠船的想法“政治上不可行”，“會被認為是公然的挑釁，可能招致中國報復”，而且“根據聯合國憲章，此舉可能被認為是動用武力，也可能招致國際譴責”。

美國學者考慮動用民間力量對付中國海洋崛起，中國也在繼續擴大民間力量的國防參與。美國蘭德公司兩位亞太研究學者4月6日發表報告說，中國的海上民兵武裝（PAFMM）在南中國海和東中國海的主權聲索活動中正在發揮越來越大的作用。具體手段是，從後方向有爭議的灰色區域（gray zone）調集大量武裝漁船，既能在數量上壓制對方的維護主權行動，又能避免國際關注，降低美國進行干預的可能，以“海上人民戰爭”的方式做到“不戰而勝”。報告因此認為，中國的海上民兵武裝已經成為中國國家海洋戰略的重要組成部分，需要引起足夠的警覺。

對中國海上民兵問題有深入研究的美國海軍戰爭學院中國海洋研究學社（China Maritime Studies Institute）教授艾立信（Andrew S. Erickson）4月7日在個人網站上評價說，新冠病毒疫情肆虐之際，南中國海和東中國海都在發生奇怪的撞船事件，“既然中國繼續不願公開透明，就希望本國船隻與中國船隻發生雙邊事件的國家政府以及了解情況的各方會公佈事件的詳細信息。與此同時，已經有充足的信息顯示，中國海上民兵武裝過去幾十年來已經在這些水域發揮了重要的作用”。

關班monkey咩事?

有私掠真係玩晒，應該會好多美國人湊熱鬧，加上佢地槍械太多太易有

不要去打工 去私掠 出海

one piece

同以前英國對西班牙無敵艦隊一樣

到時南海同西太平洋會有大量海盜？

南海穩定對新加坡好重要，因為佢係靠馬六甲海峽海運搵食，而且佢一直想做調停衝突嘅角色

大航海時代

我都諗起

我都考慮緊岀唔岀海有無船員follow me

橙人

海賊時代開始啦

咁大陸出硬兵封哂成個南海都似

我要做海賊王

七武海

搵緊路飛準備出發

大航海時代再臨
帶我上船做同伴ok?

美國如果發放私掠許可，中國可能採取報復措施，也向民營船隊發放私掠許可，對美國的商船和所有往返於美國的國際船運實施攔截，讓美國的國際貿易受損。

估唔到 Proxy War 家下玩到呢個 Level